陳水扁批金庸大中華膠

武俠大師金庸在台灣才幾天的時間，引起不少話題，除了與李安的武林高峰會，離台前與陳水扁總統也有過招的機會，阿扁總統當面批評了大師的統派作風，面對指責，金庸不動聲色的在送給阿扁三本著作的題字上，表達了自己堅定態度。

陳水扁總統在接見金庸時，先是以自己女兒也是金庸迷，捧了大師，不過接著就開始出招了。

雖然金庸之前也曾為這個話題發火，不過，這回批他的好歹是位總統，大師為了顧全場面、忍住火氣，接著阿扁送了尊戰鬥力十足的關公像給大師，金庸則見招拆招，三本贈書裡，提的全是和平統一的立場。

和平統一的立場

搵李登輝即收呢條大中華膠皮

阿扁真係好正

真人大仆街

二十世紀的中國，是一個苦難的國家。先是外患不斷，而後，五十年來，又因意識形態的不同，造成「中國人打中國人」的悲劇，積累了同胞手足間的對立與仇恨。登輝一向主張，在邁進二十一世紀的前夕，海峽雙方都應致力結束歷史的悲劇，開創「中國人幫中國人」的新局。

海峽兩岸沒有民族與文化認同問題，有的只是制度與生活方式之爭。在這裡，我們根本沒有必要，也不可能採行所謂「台獨」的路線。四十多年來，海峽兩岸因為歷史因素，而隔海分治，乃是事實；但是海峽雙方都以追求國家統一為目標，也是事實。

海峽兩岸，都應該正視處理結束敵對狀態這項重大問題，以便為追求國家統一的歷史大業，作出關鍵性的貢獻。

登輝深信，在二十一世紀，中國人必能完成和平統一的歷史大業，為世界和平與發展，善盡更大的心力！

96歲大壽 李登輝盼台灣成為一個偉大的國家

北方人係天然統

李登輝最勁
係在任期間扮大中華膠
但係做嘅所有嘢都係推動台獨

咁到底係李登輝當年作為政治家公然欺騙全體國民，定係佢個人政治主張反覆無常？

當年台灣仲係洗腦教育覺得係中國人
你唔認中國人選條毛

李登輝玩現實政治啫

呢個係政治原則問題，如果可以容許李登輝作為一個民選政治家公然欺騙全體國民，咁將來如果再有一個手法同樣但立場迥異（例如假台獨真統派）嘅政治人物出現，公民社會又應否予以譴責？

咪等下次選舉投票決定

係有默契既兩條腿走台獨路

政治原則問題, 公民社會譴責

台灣未有直選總統, 未有直選國會, 全部國民黨控制一切, 同支那沒分別

用返李登輝做例子，李登輝係完成咗兩個完整總統任期之後先開始轉口風，咁其實選民已經無仇報

李登輝最後一屆任期已經係全民直選，此其一。

原則問題牽涉歷史評價，如果李登輝嘅手段可以被評價為務實、聰明嘅表現而非民選政治家對全體國民嘅一次徹底欺騙，咁未來如果再出現一個同樣嘅人物嘅時候，當代社會乃至後世仲可唔可以指責呢個後來者反覆無常、表裏不一？呢個係影響深遠而且嚴肅嘅歷史問題。此其二。

非常時期要用非常手段, 而家民主社會緊係用唔到啦
根本唔使理咩歷史評價, 歷史永遠係勝利者用來證明自己行為正確

佢作品歷史觀係以中原漢族為主
小說地點以中原為主

全世界非民主政治家都係對選民欺騙架啦

中國政府日日話中國夢
連自己成家資產都去埋外國
咁叫唔叫欺騙?